\section{Reglement der Hochschulpolitikkommission}
Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\subsection{Name}
\begin{enumerate} 
\item Unter der Bezeichnung „Hochschulpolitikkommission der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und Interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich“, abgekürzt „HopoKo“, besteht eine Kommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich, abgekürzt VCS, im Sinne von Art. 24-28 der VCS-Statuten.
\end{enumerate}

\subsection{Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Die HopoKo ist die Diskussionsplattform für alle hochschulpolitischen Themen. Sie soll wichtige hochschulpolitische Fragestellungen und ihre Lösungsansätze diskutieren und in den jeweiligen Institutionen einbringen.
\item Sie vertritt die VCS und alle Studierenden der Studiengänge Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und Interdisziplinäre Naturwissenschaften gegenüber dem Departement und anderen hochschulpolitischen Gremien.
\item  Sie dient als Rekrutierungsplattform für Delegierte der verschiedenen hochschulpolitischen Gremien. Die Delegiertenarbeit steht nur den ordentlichen Mitgliedern der VCS offen.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Die Kommissionspräsidenten entscheiden über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder der VCS nach Art. 4 der VCS Statuten. Ausnahmen und Ausschluss obliegen den Kommissionspräsidenten.
\item Die Präsidenten der HopoKo sind der Hopo C und Hopo N. Sie werden an der Generalversammlung von allen Mitgliedern gewählt. Es ist wünschenswert, dass der Hopo C möglichst ein Studierender der Chemie oder Chemieingenieurswissenschaften und der Hopo N möglichst ein Studierender der Interdisziplinären Naturwissenschaften ist.
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder müssen zumindest anschliessend zur Generalversammlung Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die HopoKo lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die HopoKo informiert den VCS-Vorstand über alle anstehenden Aktivitäten.
\item Die HopoKo-Präsidenten legen zu jeder ordentlichen Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}

\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Quästur liegt beim VCS-Quästor.
\item Die Kommissionspräsidenten der HopoKo verfügen, falls vorhanden, über den Budgetposten "HopoKo Spesen\grqq ~des VCS-Budgets. Weitere Ausgaben sind nur in Übereinkommen mit dem VCS-Vorstand und Art. 22 der VCS-Statuten möglich.
\item Die HopoKo führt für jeden Anlass eine detaillierte Einnahmen- und Ausgabenliste (nach Vorgaben des VCS-Quästors), die sie anschliessend zusammen mit allen Rechnungen und Quittungen für Ausgaben dem VCS-Quästor übergibt.
\end{enumerate}

\subsection{Schlussbestimmungen}
\begin{enumerate}
\item Das vorliegenden Reglement wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate einer Revision unterzogen und genehmigt. Es ersetzt das Reglement vom \theolddate und tritt ab dem \thedateplus in Kraft.
\end{enumerate}